<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <krachma>
        <id></id>

        <name></name>

        <text></text>

        <grad></grad>

        <address></address>

        <phonenumber></phonenumber>

        <website></website>

        <image></image>
    </krachma>
    <krachma>
        <id>1</id>

        <name>Роженски Хан</name>

        <text>Като говорим за домашно приготвени манджи, няма как да не споменем Роженския Хан. Собственикът – Ханджи Благо – приготвя чудесно домашно мляко и краве сирене, а продуктите за салатите си ги отглежда сам. Специално внимание изисква и домашно приготвения хляб. Или, както се изрази един приятел: „ако искаш да се наядеш с домашни работи, отивай в Роженското Ханче”</text>

        <grad> Рожен
</grad>

        <address>първата къща в селото от ляво на пътя</address>

        <phonenumber>0743 722 82; 0885 356 058</phonenumber>

        <website></website>

        <image></image>
    </krachma>
    <krachma>
        <id>2</id>

        <name>Механа Воденицата</name>

        <text>Когато става въпрос за механи, човек някак си естествено се сеща за Банско и тамошните специалитети. А щом говорим за механа в Банско класиката в жанра е и си остава „Воденицата”. Механата е в типичния битов стил, изглежда точно както трябва, държи се от местни хора на които им пука и дава много добри резултати по показателя „цена-качество”. Още повече, че там не се скъпят и по отношение на количеството…</text>

        <grad>Банско</grad>

        <address>ул. Христо Ботев 1 - на центъра</address>

        <phonenumber>0888 551 110</phonenumber>

        <website></website>

        <image></image>
    </krachma>
    <krachma>
        <id>3</id>

        <name>Воденичката</name>

        <text>Едва наскоро разбрах, че заведението се казва „Воденичката”. Всички говорят за него винаги като за „Кръчмата с пържолите”.  Легендарните пържоли! 

Така че, ако сте се чудили за какво става въпрос – вече знаете – това е кръчмата!</text>

        <grad>. Долна Градешница
</grad>

        <address>л. път Е79
</address>

        <phonenumber>893 515 111
</phonenumber>

        <website>vodenichkata.com</website>

        <image></image>
    </krachma>
    <krachma>
        <id>4</id>

        <name>Слънчевата Кръчма</name>

        <text>Ако ви е омръзнало да хвърляте огромни суми пари в кръчмите по време на зимната отпуска за ски, или пък след качване на Вихрен, може да се раздадете в Слънчевата кръчма на края на Разлог.

Тя е ярко греещото доказателство, че дори на силно засегнати от туризъм места като региона на Разлог могат да се намерят яки кръчми, в които сервират вкусни манджи на прилични цени. Механата, както си му е редът, си върви с хотел (арт вила „Хитър Петър”), а за всичко се грижи Димо, по прякор „Слънцето”…</text>

        <grad>Разлог</grad>

        <address>л. Голак 100
</address>

        <phonenumber>894 654 321
</phonenumber>

        <website>rtvilahitarpetar.com
</website>

        <image></image>
    </krachma>
    <krachma>
        <id>5</id>

        <name>Хубавата Кръчма</name>

        <text>Въпреки трудностите при избора на заведение в място като Мелник, единодушно препоръчваме „Хубавата Кръчма”. Както е известно хубавите неща в едно заведение ги прави персонала, а баш чорбаджията е страшен образ. Затова и кръчмата създава такова настроение.

Ако по някакво чудо сте пропуснали табелите на входа, бай Илия лично ще ви разясни, че вътре е топло напук на кризата и че сервира специален „туристически боб-фасул”, както и други вариации по темата.  Но като подхване историите за „Любовното” вино собствено производство, което чупело кревати, става наистина интересно… </text>

        <grad>Мелник</grad>

        <address>ул. Мелник 87 - точно на центъра</address>

        <phonenumber>0897 788 212, 0899 690 609</phonenumber>

        <website>hubavakrachma.com</website>

        <image></image>
</krachma>
        <krachma>
            <id>6</id>

            <name>Ресторант Дива</name>

            <text>„Дивата” се намира на брега на р. Бистрица, на две крачки от центъра на Благоевград, в началото на парк Бачиново.

Внимание! Ходете там, само ако сте наистина гладни!

Единственото място, в което съм виждал 100-килограмов гладен мъж да не може да си дояде миш-маша!

Но въпросът не е само в миш-маша… това безспорно е кръчмата с най-големите порции в цяла България! Огромни порции, вкусно и евтино!</text>

            <grad>Благоевград</grad>

            <address> началото на алеята на парк Бачиново
</address>

            <phonenumber>887 243 476
</phonenumber>

            <website></website>

            <image></image>
        </krachma>
        <krachma>
            <id>7</id>

            <name>Кръчма Братята</name>

            <text>Ако ви е омръзнало от цивилизация и харесвате западните Родопи, хванете пътя за Ковачевица. Селото е архитектурен резерват със запазена Възрожденска архитектура – къщите са от камък, като само най-горния етаж е от дърво, а покривите са също от наредени камъни.

Накрая на пътя и накрая на селото в подобна къща се намира кръчма „Братята”. Там ще ви сипят супа от тенджерата, в която си готвят стопаните и любезно ще ви предложат нещо за пиене. За мезе препоръчвам да прегледате „библиотеката” – шкаф, в който вместо книги кротко висят и съхнат отбрани мръвки, чакащи гладни туристи…</text>

            <grad>. Ковачевица
</grad>

            <address></address>

            <phonenumber>888 347 478
</phonenumber>

            <website></website>

            <image></image>
        </krachma>
   

</resources>