<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="k1">
        <item>Роженски Хан</item>
        <item>Като говорим за домашно приготвени манджи, няма как да не споменем Роженския Хан. Собственикът – Ханджи Благо – приготвя чудесно домашно мляко и краве сирене, а продуктите за салатите си ги отглежда сам. Специално внимание изисква и домашно приготвения хляб. Или, както се изрази един приятел: „ако искаш да се наядеш с домашни работи, отивай в Роженското Ханче”</item>
        <item>Рожен</item>
        <item>първата къща в селото от ляво на пътя</item>
        <item>0743 722 82; 0885 356 058</item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="k2">
        <item>Механа Воденицата</item>
        <item>Когато става въпрос за механи, човек някак си естествено се сеща за Банско и тамошните специалитети. А щом говорим за механа в Банско класиката в жанра е и си остава „Воденицата”. Механата е в типичния битов стил, изглежда точно както трябва, държи се от местни хора на които им пука и дава много добри резултати по показателя „цена-качество”. Още повече, че там не се скъпят и по отношение на количеството…</item>
        <item>Банско</item>
        <item>ул. Христо Ботев 1 - на центъра</item>
        <item>0888 551 110</item>
         <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="k3">
        <item>Воденичката</item>
        <item>Едва наскоро разбрах, че заведението се казва „Воденичката”. Всички говорят за него винаги като за „Кръчмата с пържолите”.  Легендарните пържоли! 

Така че, ако сте се чудили за какво става въпрос – вече знаете – това е кръчмата!</item>
        <item>Долна Градешница</item>
        <item>гл. път Е79</item>
        <item>0893 515 111</item>
        <item>vodenichkata.com</item>
    </string-array>
    <string-array name="k4">
        <item>Слънчевата Кръчма</item>
        <item>Ако ви е омръзнало да хвърляте огромни суми пари в кръчмите по време на зимната отпуска за ски, или пък след качване на Вихрен, може да се раздадете в Слънчевата кръчма на края на Разлог.

Тя е ярко греещото доказателство, че дори на силно засегнати от туризъм места като региона на Разлог могат да се намерят яки кръчми, в които сервират вкусни манджи на прилични цени. Механата, както си му е редът, си върви с хотел (арт вила „Хитър Петър”), а за всичко се грижи Димо, по прякор „Слънцето”…</item>
        <item>Разлог</item>
        <item>ул. Голак 100</item>
        <item>0894 654 321</item>
        <item>artvilahitarpetar.com</item>
    </string-array>
    <string-array name="k5">
        <item>Хубавата Кръчма</item>
        <item>Въпреки трудностите при избора на заведение в място като Мелник, единодушно препоръчваме „Хубавата Кръчма”. Както е известно хубавите неща в едно заведение ги прави персонала, а баш чорбаджията е страшен образ. Затова и кръчмата създава такова настроение.

Ако по някакво чудо сте пропуснали табелите на входа, бай Илия лично ще ви разясни, че вътре е топло напук на кризата и че сервира специален „туристически боб-фасул”, както и други вариации по темата.  Но като подхване историите за „Любовното” вино собствено производство, което чупело кревати, става наистина интересно… </item>
        <item>Мелник</item>
        <item>ул. Мелник 87 - точно на центъра</item>
        <item>0897 788 212, 0899 690 609</item>
        <item>hubavakrachma.com</item>
    </string-array>
    <string-array name="k6">
        <item>Ресторант Дива</item>
        <item>„Дивата” се намира на брега на р. Бистрица, на две крачки от центъра на Благоевград, в началото на парк Бачиново.

Внимание! Ходете там, само ако сте наистина гладни!

Единственото място, в което съм виждал 100-килограмов гладен мъж да не може да си дояде миш-маша!

Но въпросът не е само в миш-маша… това безспорно е кръчмата с най-големите порции в цяла България! Огромни порции, вкусно и евтино!</item>
        <item>Благоевград</item>
        <item>началото на алеята на парк Бачиново</item>
        <item>0887 243 476</item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="k7">
        <item>Кръчма Братята</item>
        <item>Ако ви е омръзнало от цивилизация и харесвате западните Родопи, хванете пътя за Ковачевица. Селото е архитектурен резерват със запазена Възрожденска архитектура – къщите са от камък, като само най-горния етаж е от дърво, а покривите са също от наредени камъни.

Накрая на пътя и накрая на селото в подобна къща се намира кръчма „Братята”. Там ще ви сипят супа от тенджерата, в която си готвят стопаните и любезно ще ви предложат нещо за пиене. За мезе препоръчвам да прегледате „библиотеката” – шкаф, в който вместо книги кротко висят и съхнат отбрани мръвки, чакащи гладни туристи…</item>
        <item>Ковачевица</item>
        <item>началото на алеята на парк Бачиново</item>
        <item>0888 347 478</item>
        <item></item>
    </string-array>
<string-array name="k8">
        <item>Рубаят</item>
        <item>Причината ресторанти Рубаят да са сред  100-те Национални Кръчми е, че те преобърнаха схващането, че луксозния ресторант задължително е скъп.</item>
        <item>Бургас</item>
        <item>Рубаят Ди Маре - гр. Бургас, Морска градина</item>
        <item>0700 20 777</item>
        <item>www.rubaiyat.eu/index.html</item>
    </string-array>
    <string-array name="k9">
        <item>Зангадор</item>
        <item>Просто заведението е впечатляващо  – уникално място за Черноморието ни. Специфично и екзотично, с дизайн като от списание за пътешественици и любители на питиетата на открито.  Хем има Тарзански воден вид, хем присъствието на Занзибар. </item>
        <item>Китен</item>
        <item>на плажа</item>
        <item>0888 259 592</item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="k10">
        <item>Бистро Градина Кондор</item>
        <item>Независимо дали си се озовал в Слънчев Бряг транзит, по бизнес или на почивка ти наистина искаш да хапнеш обилно и вкусно след изморителни пътни, плажни или алкохолни приключения. И посоката е една – ресторант Кондор. Обилните вкусни порции в прохладната градина връщат от пътя дори заклети фенове на диетите. Животоспасяващите наливни бири и студени винца ефeктивно подпомагат преглъщането и релакса. Ако искаш и освежаващо аперитивче също няма лошо. Всичко това на цени немислими дори за родния ти град и в пъти по-ниски от тези в курорта.</item>
        <item>Слънчев Бряг</item>
        <item>до Пощата</item>
        <item>0887 218 128</item><item></item>
         </string-array>
          <string-array name="k11">
        <item>Ресторант Панорама</item>
        <item>Най-югоизточната кръчма на България! Заслужава си човек да се разходи до тук, за да види краят на Европа, поне според политическите граници…</item>
        <item>с. Резово</item>
        <item></item>
        <item>0887 888 483</item><item></item>
         </string-array>
            <string-array name="k12">
        <item>Ретро-ресторант Алексь</item>
        <item>Били ли сте в ретро ресторант? Със столове тип виенски и шевна машина в ъгъла? И особеното настроение на мястото? Ако не сте, може би е време да опитате – препоръчваме ви един наистина подходящ в Созопол </item>
        <item>Созопол</item>
        <item></item>
        <item>0887 205 417</item><item></item>
         </string-array>
         <string-array name="k13">
        <item>Бирария Даляна</item>
        <item>Всеки морски град усърдно крие най-добрия си рибен ресторант. Доскоро това се отдаваше и на Бургас… Никакви реклами или указания няма да видите на отбивката за парк Росенец на пътя Бургас-Созопол.</item>
        <item>Бургас</item>
        <item>Рибарското селище</item>
        <item>0898 756 308</item><item></item>
         </string-array>
          <string-array name="k14">
        <item>Калимански Хан</item>
        <item>Благословени от вашата калимана прекрачили портите на хана ще имате възможността да откриете самобитност, традиции и стил. Магията в това интересно и уютно място ще превърне вашето посещение в преживяване.</item>
        <item>с. Калиманци</item>
        <item>Рибарското селище</item>
        <item>051 538 330; 0878 457 797; 0898 457 797;</item><item>kalimanskihan.com</item>
         </string-array>
           <string-array name="k15">
        <item>Рок Механа Ред Рок</item>
        <item>На плажа в Аспарухово са въвели нов термин в общественото хранене и пиене – рок механа. Тук обаче, характерните за механите колелета от каруци, чучурчета, бърдучета, ямурлучета и т.н., са заменени от рокаджийски атрибути и реклами на алкохол. С две думи – става въпрос за яка кръчма с рок музика на плажа!</item>
        <item>Варна</item>
        <item>Аспарухово, Аспаруховски плаж</item>
        <item>0894 760 999</item><item></item>
         </string-array>
               <string-array name="k16">
        <item>Барбекю Зоокът Горица</item>
        <item>Ресторант Горица си заслужава посещението – кръчма със всякакви животни отстрани! Нямам предвид нито колегите пиещи по масите, нито някакви случайно сковани клетки с две-три животинки в самата кръчма, а цялата зоологическа градина непосредствено до кръчмата…</item>
        <item>с. Горица</item>
        <item>главен път Варна-Бургас, преди с. Горица</item>
        <item>0885 041 030</item><item>http://zoo-gorica.com/</item>
         </string-array>
         
               <string-array name="k17">
        <item>При Монахините</item>
        <item>С постижение може да се похвали само този, който вече е бил в ресторант “При монахините”. Получил е историческо и духовно просветление. Направил е кулинарно пътуване из българската кухня от различни области на страната. Удовлетворен е, когато спазва пости, от голямата гама безмесни ястия. Впечатлен е от възможността за гергьовско агне с китка здравец, обредни хлябове или великденски козунак. Стоплен е приятелската грижа на сервитьорките, грациозни в костюма си от стилизирана българска шевица и манастирски алюзии.</item>
        <item>Варна</item>
        <item>бул. Приморски №47</item>
        <item>052 / 611 830</item><item>monahini.com</item>
         </string-array>
         
               <string-array name="k18">
        <item>Механа Трухчев</item>
        <item>Много са красотите и удоволствията на Еленския Балкан, но след изтощителните обиколки по еко-пътеки финалът винаги е в кръчмата!</item>
        <item>Елена</item>
        <item>на центъра</item>
        <item>06151 5505, 0888 643 264</item><item>truhchevatakashta.hit.bg</item>
         </string-array>
             <string-array name="k19">
        <item>Ловна Хижа Свищов</item>
        <item>След опознаване на историческите забележителности на Свищов, жадният турист може да се наслади на един хладен облак край басейна. Само от тук – най-южната точка на Дунава – може да погледнете от високо към остров Батин и величието на Дунава…</item>
        <item>Свищов</item>
        <item>ул. Алеко Константинов 1</item>
        <item>0631 600 85</item><item></item>
         </string-array>
            <string-array name="k20">
        <item>Ресторантъ Свищовъ</item>
        <item>Ресторант „Свищов” е чудесен, а къщата в която се помещава сякаш разказва история… Построена е през 1836г. от Григор Начович и е родният дом на първия български финансов министър Димитър Начович. Двадесет години по-късно в същата къща е открито и първото българско читалище.</item>
        <item>Свищов</item>
        <item>ул. Димитър Шишманов 10</item>
        <item>0899 877 887</item><item></item>
         </string-array>
          
            <string-array name="k21">
        <item>Имението</item>
        <item>Към „Имението” в Емен имам лични пристрастия. Екопътеката там е достатъчно известна (все пак е първата в България) и живописна – минава и през двата бряга на каньона.Доста  често ходя там и съм изработил цяла стратегия! Пристигането в Емен планираме за възможно най-рано сутринта, цялата група се разхожда  до водопада, после който не е ходил до язовира, продължава нататък.  Тези, дето ни е понапекло жегата, се връщаме в селото и сядаме в „Имението” под  онзи навес  на сянка. И после едни мастики в жегата, едни мезета… Все пак внимавайте – ако сте с по- ентусиазирана група е напълно възможно да ви прекратят рахатлъка и да ви завлекат до Хотнишкия водопад примерно…</item>
        <item>с. Емен</item>
        <item></item>
        <item>0893 512 740; 062 55 00 55</item><item>imenieto.com</item>
         </string-array>
             <string-array name="k22">
        <item>Снек-бар Малкия Интер</item>
        <item>Към края на централната улица на Велико Търново се озоваваш в един „малък” снек-бар: „Малкия Интер”. Малка градинка отпред, сближаващи маси  – атмосферата на антикварното парижко пространство, което се радваш сам да откриеш. Носят се слухове, че това е била къщата на Буров.Може да го видиш и като бохемско място с впечатляващи чудеса – музикални инструменти по стените (не един и два, с различни големини), портрети на герои, звезди, танцьори, красиви жени, табели от улици и пр. Проницателен опит да се съхрани времето през предметите, които разказват за други нрави, за други преживявания.</item>
        <item>Велико Търново</item>
        <item>ул. Иван Вазов 22</item>
        <item>0885 152 722</item><item></item>
         </string-array>
           <string-array name="k23">
        <item>Ресторанти Щастливеца</item>
        <item>Заради невероятната кухня и уникалния интериор!</item>
        <item>Велико Търново, Стара Загора</item>
        <item>Велико Търново, ул. Стефан Стамболов 79,Стара Загора, ул. Хан Аспарух 30, тел. 042 919 494</item>
        <item>0885 152 722</item><item>shtastliveca.com</item>
         </string-array>
          <string-array name="k24">
        <item>City Pub</item>
        <item>Ако ви се ходи на бар, но едновременно с това ви се слуша и твърда музика, мястото в което можете да комбинирате перфектно двете е Сити Пъб във Велико Търново. Въпреки че на пръв поглед интериорът е издържан като на елегантен градски бар, саундът е твърд, по стената висят китари, а на мотора в ъгъла можете да разгледате автографите на Диси…Това е мястото, където старите рокаджии си допиват като се озоват в Търново. А някои си и допяват! Съвсем пресен пример – Джо Лин Търнър преди десетина дни… </item>
        <item>Велико Търново</item>
        <item>ул. Христо Ботев №15</item>
        <item>062 637 824</item><item></item>
         </string-array>
             <string-array name="k25">
        <item>Ресторант Люляка</item>
        <item>Сред изобилието на ресторанти в Арбанаси, нашият екип се спря на този с най-добра кухня, най-автентична постройка и атмосфера – ресторант „Люляка”.  Всичко най-хубаво от Великотърновско е събрано тук, а за мързелив летен следобед препоръчваме хладни бирички с подходящи мезелъци в градината. Тъй като е само на няколко километра от пътя София – Варна – заведението е препоръчителна отбивка за всички тръгнали на дълъг път </item>
        <item>с. Арбанаси</item>
        <item>в центъра на Арбанаси, ул.Опълченска №1</item>
        <item>0885 185 650</item><item></item>
         </string-array>
         
           <string-array name="k26">
        <item>Механа Мадоната – Белоградчик</item>
        <item>Без значение дали ще изберете механата в Белоградчик или хана във Фалковец - и на двете места може да получите торлашките гозби, характерни само за този регион.  Специални препоръки за „бел муж” – традиционно ядене за северняшкия край, което от години вече не се предлага по кръчмите. Върви чудесно, както с бири, така и с любимата ракия на бай Тошо – Врачанската Теменуга. Но дали бири или ракии и в коя „Мадона” точно – изборът е ваш!</item>
        <item>Белоградчик</item>
        <item>Белоградчик, ул. Христо Ботев 26;</item>
        <item>0898 457 198 / 0894 774 746</item><item>madonainn-bg.com</item>
         </string-array>
         
           <string-array name="k27">
        <item>Ресторант Шлепа</item>
        <item>Най-подходящото място във Видин да хапнеш два рибока без традиционните за рибен ресторант салтанати е ресторант Шлепа. Мястото е непретенциозно, но правят рибата добре. Въпреки че корабчето е постоянно пристанало на понтон №6, все пак си на кораб – докато хапваш и пийваш усещаш вълничките на Дунава под теб…</item>
        <item>ВИДИН</item>
        <item>закотвен е до крайбрежната алея</item>
        <item></item><item></item>
         </string-array>
         
           <string-array name="k28">
        <item>Ресторант Чайка</item>
        <item>Чайка е в самия проход Вратцата, на минути пеша от центъра на Враца и същевременно – подстъп към Врачанския Балкан. Място, където да опънеш копитца до езерото с водните колела и да сърбаш кротичко произволна комбинация от летни сладки алкохоли (най-добре мента, джин и водка в пропорция 50:100:50 и тоник за разредител  ). Като през това време наблюдаваш съжалително типовете, които мачкат нагоре по катерачните маршрути в жегата.Скалите в прохода са едни от най-популярните за катерене, а са впечатляващи и като гледка, поради което през лятото мястото е пълно с народ. Така че дали ще отидете на палатки в прохода, за да катерите, ще слезнете от планината, за да пийнете нещо или просто ще „пляскате педалите” на водното колело, кръчмата е идеалното място за разпускане!</item>
        <item>Враца</item>
        <item>проход Вратцата</item>
        <item>92 62 23 67</item><item>www.chaika.net</item>
         </string-array>
          <string-array name="k29">
        <item>Комплекс Фенерите</item>
        <item>Самобитно място в полите на Средна Стара Планина – с. Кметовци е с уникална архитектура и природа и не по-малко забележителна кръчма. Тя се намира на центъра, в хан отворил врати отпреди Освобождението – през 1865 г. Ханът е реставриран и сега посреща гости под името Комплекс Фенерите. Всъщност, ако трябва да сме точни кръчмата не е само една, тъй като освен механата във Фенерите има и лятна градина и дневен бар </item>
        <item>с. Кметовци</item>
        <item>на центъра</item>
        <item>0888 383 125</item><item>fenerite.bg</item>
         </string-array>
          <string-array name="k30">
        <item>Странноприемницата</item>
        <item>В заслужено популярната дестинация Боженци избора на кръчма не е лесна работа. Щом все пак търсиш място, където да се захласнеш сериозно в омагьосваща природа, истинска балканджийска обстановка и не на последно място, хранителница на вековни кулинарни светини, Странноприемницата е трите в едно. Дали си се отправил на чревоугоднически хаджилък или сте поогладняли от романтична разходка из приказното селце, или пък просто половинката пазарува сувeнири, а на тебе до плач ти се пие една ракия със засукан или класически мезелък, мястото и менюто са точно отражение на въжделенията ти!</item>
        <item>с. Боженци</item>
        <item>проход Вратцата</item>
        <item>0888 143 026</item><item>stranopriemnica.com</item>
         </string-array>
          <string-array name="k31">
        <item>Rest</item>
        <item>В Габрово – града на шегата, могат да се похвалят, че имат място с достатъчно класа перфектна кухня,  обслужване и оригинален стил. Обаче в случая майтап няма. Ресторант Рест е идеално място да впечатлите някого отвсякъде. Нежната половинка,  бизнес контрагента Ви или гладния и не по-малко жаден спътник, веднага ще признаят, че компромиси с хубавото тук не се правят. Селектираното меню и добрия подбор на напитки и вина, ще Ви накарат да се позамислите защо не отскачате по-често до тук, пък макар и само заради тази кръчма.</item>
        <item>Габрово</item>
        <item>ул. Стара Планина 4</item>
        <item>066 876 543</item><item></item>
         </string-array>
          <string-array name="k32">
        <item>Бирария Трявна</item>
        <item>Белгия и Трявна са по-близо отколкото си мислите, а конкретната среща между тях се състои в Бирария Трявна  Тук възрожденската архитектура се сблъсква с белгийското пивоварство и резултатът е наистина чудесен! Продуктите и рецептите за бирата са белгийски, кръчмата – българска, а целия процес по варенето може да се наблюдава от недоверчивите през панорамен прозорец. Въпреки това не отделяйте много време за изследване на процеса – по-добре се концентрирайте върху крайния продукт… </item>
        <item>Трявна</item>
        <item>ул. Ангел Кънчев №7</item>
        <item>0899 131 130</item><item>http://lucs.tryavna.biz/</item>
         </string-array>
          <string-array name="k33">
        <item>Гостилница Дряновски Манастир</item>
        <item>Най-прекия път към постигане на духовно и кулинарно съвършенство в едно, май е кръчма в манастир  Ако можеше сервитьорът и барманът да са с расо и брада, тогава със сметката щяхме да получаваме и опрощение на греховете и колкото повече сме пирували, толкова по-големи праведници щяхме да сме.</item>
        <item>до Дряново</item>
        <item>в Дряновския манастир</item>
        <item>0899 147 848</item><item></item>
         </string-array>
         
            <string-array name="k34">
        <item>Гостилница Стария Добрич</item>
        <item>Представете си, че се разхождате в историческата част на Добрич. Няма ли да е чудесно, в средата на това малко кътче, запазено от времето, да си починете в хладния двор на някое заведение с автентична обстановка и богато меню? Ако отговорът ви е да, спрете да си представяте, а направо се насочете към Гостилница Стария Добрич. Тук посрещат с добруджанско гостоприемство!</item>
        <item>Добрич</item>
        <item>Стария Добрич</item>
        <item>0888 131 244</item><item></item>
         </string-array>
         
            <string-array name="k35">
        <item>Ресторант Чайка</item>
        <item>Ресторант „Чайка” е за по-изследователски настроените! Това е най-северната кръчма на Северното Черноморие! За да стигнете до нея трябва да подминете всички изкушения по пътя на север, включително и популярния като най-дълъг плаж в България – от Крапец до Дуранкулашкото езеро. Ако пък не внимавате за отбивката за къмпинг „Космос”, след около 3 км ще се озовете в Румъния, а там за хапване и пийване – само мамалига и румънска бира .Заведението прилича на хасиенда отвън, а от вътрешната страна е с панорамна тераса с изглед към плажа и морето. Ненатрапчиво – за къмпингова култура и вкусове!  И все пак – с рибно меню със сладководни и морски риби, както може да се очаква от място до Дуранкулашкото езеро и до морето.Докато си седиш в ресторанта от езерото прелитат особени пилета, разпознаването на които е за специалисти  или както Радичков настояваше, днешните поколения на всичко казват „пилета”. А може да провериш и в Интернет, ако обзелата те леност и наслада позволяват .</item>
        <item>Дуранкулак, къмпинг Космос</item>
        <item></item>
        <item>0887 235 332</item><item></item>
         </string-array>
         
            <string-array name="k36">
        <item>Ресторант Корона</item>
        <item>На бреговата ивица на Балчик с изглед към морето, ресторант Корона е точно до Двореца и Ботаническата градина. След дългата разходка в комплекса препоръчваме Короната като най-подходящото място за пълноценно възстановяване на силите и приятна почивка…</item>
        <item>Балчик</item>
        <item>До Двореца</item>
        <item>0579 768 47</item><item>bmrestaurants.com/bg/info_pages/26</item>
         </string-array>
         
            <string-array name="k37">
        <item>Ресторант Българка</item>
        <item>Кръчмата в рок столицата на България! Преди да почнат да говорят за Каварна като за българския Вакен, или както някой се шегуваше „Кавакен”, ресторант Българка беше известен с рибената си чорба. Сега вече е по-известен с музиканщината, която ходи там, след като изнесе концерт на стадиона. В кръчмата са посрещали гости от Accept до Destruction и предполагам, че и това лято ще бъде същото…</item>
        <item>Каварна</item>
        <item>на брега на морето</item>
        <item>0887 864 768; 0570 87010</item><item></item>
         </string-array>
         
            <string-array name="k38">
        <item>Извора</item>
        <item>Ако понятието ви за добър вкус, здравият табиетлийски апетит и усета към зареждащо отпускане са доволно изострени и търсещи мястото за Вас в крайморското Кранево, то вече сте го намерили. Изпъстреното с прохладни сенки и бликащи извори дворче, далеч от курортните сергиджилъци и от глъчката и суетнята на плажа, ще ви накара да сътворите чудеса от храброст на масата и истински пътешествия из разнообразното качествено меню. Питиетата и бирите пък сякаш сами се наливат в гърлото и откъсването от този истински Едем е трудно – вечер градината е вълшебно осветена и подтиква още по-силно към чревоугоднически и алкохолни юначества, съизмерими с тези от приказките….</item>
        <item>с. Кранево</item>
        <item>ул. Черноморска 35</item>
        <item>0888 221 916</item><item></item>
         </string-array>
         
            <string-array name="k39">
        <item>Ресторант Нос Калиакра</item>
        <item>Заради гледката от носа…, заради прохладата през лятото, тъй като тук вятърът не спира…А и защото мистиката, романтиката и историята на това място се поемат още по-добре на малки глътки, с мента и мастика… </item>
        <item>с. Българево</item>
        <item>нос Калиакра</item>
        <item>0570 042 778</item><item></item>
         </string-array>
         
            <string-array name="k40">
        <item>Мидена Ферма Дълбока</item>
        <item>Мидена ферма “Дълбока” е толкова известна, че не се нуждае нито от описание, нито от реклама. Всъщност заведението е толкова популярно, че го знаят не само в цяла България, а и в съседни държави, за което свидетелства и непрекъснатия интерес от румънски посетители. Дори и да не сте я посещавали, със сигурност сте чували за нея. Но само с разкази не се получава – човек трябва да разбере за какво става дума лично… </item>
        <item>между Каварна и Българево</item>
        <item>Залива на нос Калиакра</item>
        <item>0878 911 377</item><item>www.dalboka.com</item>
         </string-array>
          <string-array name="k41">
        <item>Кораб Емона</item>
        <item>Истинска забележителност на язовир Кърджали е корабът Емона. Построен е в началото на 40-те години и до средата на 70-те е изпълнявал редовни пътнически курсове по нашето Черноморие. През 1979г. чрез уникална логистична операция е прехвърлен в язовира. По пътя влекачът успява да катастрофира и това се превръща в първото в световната история корабокрушение на суша!В наши дни на същия този кораб изгладнели туристи хапват току-що извадена от язовира риба!</item>
        <item>Кърджали</item>
        <item>язовир Кърджали</item>
        <item>0899 147 848</item><item></item>
         </string-array>
          <string-array name="k42">
        <item>Клуб Маказа</item>
        <item>Комплекс Маказа се намира на брега на р. Върбица, на около 5 км от Кърджали и по мое лично мнение е най-пипнатото място в района. Eстествено, не става дума само за басейна, тенис-кортовете и т.н., а както можете да се досетите – за заведението .Разпределението на кръчмата е в две зали, както и места отвън, без да броим бара и местата на самия бряг на р. Върбица, както и още един летен бар, във формата на кораб, точно до басейна.Местоположението също е ключово – горе -долу по средата между Кърджали и Момчилград, или пък между Перперикон и Татул, ако се вълнувате от туристическите дестинации, което превръща заведението в идеалното място за почивка между двете.И последно по ред, но не и по важност – цените в кръчмата са наистина много прилични!</item>
        <item>Кърджали</item>
        <item>разклона между Кърджали, Момчилград и Джебел, до моста на р. Върбица</item>
        <item>0886 055 624</item><item>clubmakaza.com</item>
         </string-array>
         
           <string-array name="k43">
        <item>Хан Дяволски Води</item>
        <item>Само десетина километра преди Рилския манастир едно симпатично заведение носи учудващото за този регион име хан „Дяволски води”. Името обаче идва не от търсен контраст с  една от най-големите културни забележителности в България, а от изгледа, който се открива от кръчмата към едноименните водопади на отсрещния склон.И ако гръмкото наименование, водопадите и близостта до най-големия ни манастир ви се сторят недостатъчно основание за посещение на това място, то рибоците, които се предлагат там със сигурност са!</item>
        <item>с. Пастра</item>
        <item>накрая на селото по посока към Рилския манастир</item>
        <item>0889 776 854</item><item></item>
         </string-array>
         
            <string-array name="k44">
        <item>Ресторант Тихият Кът</item>
        <item>Когато човек погледне менюто на Тихият кът, веднага ще разбере защо е сред нашия списък. Това дори не е меню, а кулинарен вестник – с брой, година и т.н., а новините в него са стряскащи по отношение на всичките показатели – цена, качество, количество и разнообразие.Препоръчваме свинските фитилчета със сминдух, сините сливи с бекон и бадем и кенберските топки!А ако сте от хората със специфичен хранителен режим обърнете внимание на специалните ястия, отбелязани със знак „диетично”!</item>
        <item>с. Слокощица</item>
        <item>на центъра</item>
        <item>07936 22 11</item><item>tkfood.net</item>
         </string-array>
          
</resources>